學民仔: 薯片慘敗因香港人懶惰; 香港人令薯片失望

因為你 薯片慘敗

2017/3/28 — 12:06

【文：吳文謙】

只要你感慨過薯片慘敗的朋友，都應該靜心問自己，你記得兩年區議會選舉有投票嗎？

有投? 不過更大部分選民會答沒有。

詢問的問題是因為特首選舉與區議會選舉有莫大關係。1200人選委當中，區議員選委佔117名，由現屆四百多個區議員競逐。現屆區議員中，建制佔7成，泛民佔3成。最後選委會選舉當然由建制派全權壟斷。

相信大家都清楚，以政治光譜分野看政黨投票立場，泛民“allin薯片”、自由黨對林鄭薯片“分散投資”、新民黨“投林鄭但不公開支持林鄭”、其餘左派一律支持林鄭月娥。因此，迫使林鄭月娥敗選的唯一方法是支持自由黨並全力支持非建制。

但大家不願意做。

因為根據選舉委員會數據顯示，區選投票率只得47.1%。但觀察最後一日民調，曾俊華評分70分，支持度56% ，歷史最低位亦穩佔4成。因此可以肯定的是，有曾俊華支持者並無投票。從來，建制派選委的票源相對穩定，與泛民四六比，如欲非建制議員當選，只要大家履行公民責任“allin”議員，建制候選人絕對沒有戲唱，起碼由回歸至今同樣適用。

但因為大家沒有/不願意/拒絕投票(包括自稱支持民主的選民)，結果超過三百名建制區議員當選。所以，去年12月區議員選委界別自然是建制籠中物。

儘管投了票，但你是否投票給非建制派?筆者相信閣下有投給非建制候選人，不過更大部分選民回答沒有。

根據選舉委員資料，泛建制派得票超過6成，非建制只有3成7支持。簡單推算，立法會支持非建制的市民，有兩成選民在區議會票投建制派。

7成人代表自己友都無全力拉票。 一定有人無投票，或者有人投左俾林鄭陣營嘅區議員。 結果117個區議員選委大多支持林鄭。

所以，去年12月區議員選委界別自然是建制籠中物。

自特首選舉後，筆者不禁疑惑，薯片慘敗的最大原因是因為香港人懶惰沒有投票。昨日香港人懶惰，今日建制派大勝。昨日香港人投建制議員，今日建制選擇林鄭月娥。所以明日香港人無緣休養生息，停止撕裂。

當曾俊華選擇相信每一個人香港人時，正正問著讀者們有在區議會、立法會選舉投票嗎？筆者相信，最失望的必定是曾俊華。

相信一個人，不如信每一個有投票的香港人，筆者寄望，不論林鄭是否大力撕裂香港，兩年後的區議會選舉可以投下正確、正路、正常的一票。不要再為十元八塊的花生油而被迷惑。

作者簡介：前學民思潮成員

係人都知區議會同立法會選舉性質, 由劃分, 勢力分佈, 到選民心態, 個性質有幾唔同, 絕大部分由土共勝出既選區, 就算十成非建制支持者出黎投票, 結果都係一樣

常識都未撚有, 拎幾個六成柒成鳩成出黎就以為開心大發現, 仲夠膽講"簡單推選"

就算當區議會選委泛民拎哂, 睇得票結果已經知泛民造王由始至終都係痴心妄想

屌你老母臭閪, 你地個曾聖人今次一步都唔使讓, 已經有全數泛民加幾十萬黃屍乜野貞操都唔要盡哂力奶佢袋底, 呢d柒頭仲要嫌奶得唔夠力, 共產黨唔信一個港共政府高官唔係共產黨責任, 係香港人懶既責任, 我屌你老母臭閪垃圾薯粉

香港人影響唔到一場內定選舉結果, 係香港人有罪 應該全數自焚慰告雜種同曾俊華聖上

民調唔係對選民調查咩

果日幾千個fans 同偶像影相
咁多叫懶？
你有冇見過幾千個fans 係機場接偶像機

唉，個個返工返到攰
懶惰唔想星期日早起身
落街去票站投薯片

的確係香港人錯
如果班人有落街去投票站就無事...

駁唔到......

遲下有專人幫你投埋票